其實相機影相功能方面係咪已經到咗極限

好似最多只係可以跟住大環境張卡容量慢慢變多而像素增加file size變大

係咪唔會再有咩突破性發展
eg將來有黑科技令1英寸sensor有ff機畫質

好似已經計緊幾多photon入落sensor
影raw既品質係有極限
未來細sensor要靚就要向A.I.發展
利伸文科仔鳩up

未啦 中片幅數碼未開發咁滯

覺得軍用技術未下放到民用
同埋光場技術都未擺埋落嚟

對焦
iso
重量
大把野啦
點會到極限

透視功能仲未好到家

未開放先沒落
中幅F2定焦都已經至少要成萬銀一支

未開發自然貴㗎喎 百幾年前一部大底相機富可敵國㖭啦只要人類對影像仲有要求 自然就有發展空間 只係向咩方面發展啫

以前會由菲林 > 數碼, 冇人知以後嘅影像發展會點可能第日影出嚟唔想係2D而係3D投影咁呢

我認為相機未到極限
只係我哋限制左佢嘅用途
只要有新嘅用途新嘅想法相機就會有新嘅功能

連相機最強盛時代也沒有，更不用說現在了
就是4433開發了f1.4的鏡頭，估計要至少3萬，重量也是1kg起，這樣的鏡頭也已經流通不了多少支了
至於只配F2等級的鏡頭，老實說除了像素多以外，沒有和全幅拉開差距

重量真係最大限制
就算俾你一萬蚊一部中畫幅
有幾多個咁重會想拎出街影
我諗好多人會寧願用一萬買返無反

而家開始好多電話都有初步既 M mode,
但剩係講鏡頭本身個水平都重有好大空間進步

現在的頂級鏡頭大概都以超過1億像素需求去設計了

中片幅成個成像都唔同喎 全片幅取代唔到架

何謂成像不同？
到一定程度後就不過是成像圈尺寸問題了

一吋，半片幅，全片幅，半片幅做個ab test
唔洗聞相已經完全唔同feel啦
未到你所講嗰個boundary

全域快門未做到